---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:19
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-19(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

苍停了朱砂笔，略略吹干黄纸上的赤红符咒，将它折了又折再封入小塑胶袋，这是为了防止符咒被水浸湿，虽然湿的符咒一样有效力，但他不希望让佩带的人担心湿掉的符咒失效，所以多此一举作这个动作。

他将折好的符咒递给一步莲华，一步莲华再将符咒放入能挂著的小布袋，接著以胶黏彻底封口。

他们对每一位前来求符的信众都说：符咒一经拆封就失效，不可拆封。

一步莲华将装符的小布袋递给一名妇人，妇人连连道谢，一步莲华双手合十道：我佛慈悲。

苍漫不经心喊道：『下一位。』

抬头没见到人，却看到笑笑桃走过来，手指在他面前晃了晃：

『苍，你见到几根手指？』

开玩笑吗？『一根。』

一步莲华换手又在他眼前晃了晃。『现在你看到几根手指？』

苍额上冒青筋。『五根。』

『看来你的视力没有退化，既然如此你怎么没看见眼前的便当？』一步莲华笑道。

苍愣了一下，他眼前真有个便当。

『这里只有全素的便当店，没有肉你就将就点陪我吃素吧。』

一步莲华打开他自己的便当，坐到苍的对面开始慢条斯理的吃饭。

苍打开便当，便当里有鸭有鱼有菜十分丰富，都是以精巧技术仿制而成的素食鱼鸭，原料仅是豆腐与菇类而已。

他不急著吃饭，反倒先倒杯热茶暖胃，五华山的菊花普洱茶一向十分有名。

假日的清晨四点多他便被笑笑桃从被窝里挖起，然后半推半拉最后是被塞入厢型车里，与笑笑桃的一票佛友一起去五华山，原本笑笑桃说只是去参加法会，不知道为什么就被带领入偏厅，里头一票信众早已等待多时。

接下来就是逐个为烦恼的众生解决迷惑，有人为三角恋苦恼苍便为她解说前世今生，有人困惑于近来运势差等苍掐指一算得知是婴灵作祟，开道符随身携带保妖邪不侵并且出门左转到五华庙里安个婴灵牌位一劳永逸，基本上各种问题全都离不开前世冤今生孽、年少轻狂枉打胎、恶言妄语惹散鬼等等，至于求钱财与前程考运就指点出门右转参拜华清宫里财神与文昌帝君神尊。

一个早上不知帮多少人指点迷津与消除恶缘，苍只知道他口也没停手也没停，朱砂笔都快写的断了墨。

『好友，真是好一个假日啊。』瞇瞇眼看著笑笑桃，语气有些反讽但一点责怪的意思也没有。

『助人乃快乐之本。』

一步莲华又咬口菜，细嚼慢咽吞下。

『我宁可在床上睡两天，难得假日应该好好休息，帮助这么多人未免太累了。』苍打了个呵欠，眼睛也从半瞇到快闭上。

又道：『还要陪你吃斋……我真命苦……』

『吃斋总比胡思乱想好，苍，你心乱了。』

原本快闭起的紫眸忽地睁开，对上一步莲华若有深意的眼神，硬生生将反驳的话吞回肚子里。

既没有心又如何能乱？

苍挟起素鱼。『吃斋好，还有假鱼假肉能解馋。』

『素的鱼肉只是仿的形貌相似，到底不是真的鱼肉。就像假装没有心，到头来也只是自己欺骗自己，心早就乱得一蹋糊涂。』

苍开始觉得今天的笑笑桃是不是吃错药？怎么话中有话的感觉？

『桃子大师，你没听过食不言寝不语吗？』

一步莲华却推开饭盒，饭盒内已空无一物。

『我的饭盒是空的，但施主你的饭盒却压抑不住而满溢出来，你有吃下或者放下两种选择。』

苍抬头，一步莲华的确是话中带话。

『……你知道我半夜没睡修习修真心法？我其实不是为了压抑情动，你知道我没有感情不会动心，我只是因为不小心阅读白狐族的秘传双修心法而引动身体自然的七情六欲，才不得已用道门心法抑制住身体原始的欲望，我真的不是对谁动心，好友你误会了。』

一步莲华微笑说道：

『施主，可有听过世俗人有句俗话道：越描越黑？』

苍还想解释但是一步莲华已走出偏厅，他随意多扒两口饭就追了出去。

一步莲华站在五华庙前方空地，远眺五华山望出去层山叠翠的景色。

苍走到一步莲华身旁，想解释又觉得很多余，就陪他一起吹风看山景。

『苍，有句话我一直想问你，你执著的天命到底是什么？明明没有感情的你为什么可以为了阻止灾劫，为了捞什子天命，冒可能丢失性命的风险？』

『天命啊，顾名思义是上天给的性命，既然命是天给的，还给天也无所谓。』苍很刻意顾左右而言他。

一步莲华沉默了几分钟，转过头认真道：

『假使能够将天命分一半给我，你可不可以得回一半的自由与感情？』

一瞬间苍的眼里好像进了沙，他眨了眨眼掩去不想被好友看到的脆弱心绪。

他不由得庆幸笑笑桃只是勤学佛法以及乐于拐他出门帮助别人，如果笑笑桃也有读心术的神通，那他一定不能顺利瞒过。

『好啊，那你也把你对阿来的担忧分一半给我扛。』

一步莲华合掌道：『七情六欲本是空，诸多烦恼皆虚无，既然本来无一物，施主想扛什么呢？』

说到佛理苍就拿一步莲华没办法了，他耸耸肩，看著一步莲华温和的神情，回报无可奈何的微笑。

<br/>

那么，天命是什么？

想到天命这词苍就想起岛屿元灵说过要找寻恶魔媒介体并除掉的话，但是人海茫茫该上哪里去找寻？

而且杀人会犯法，除非他用仙气凝聚而成的剑直接穿过灵魂的心轮，只要消灭掉灵魂组成的最关键核心处的心轮，灵魂便会分崩离析，到时候那人自然会陷入濒死状态，连阎王都不必见直接断气，肉体腐坏而灵魂永远消散于天地之间。

那人会是谁？这个问题苍其实一点都不想知道。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

